魯迅 明天一文的啟發

「單四嫂子是一個粗笨女人，不明白這“但”字的可怕；許多壞事固然幸虧有了他才變好，許多好事卻也因為有了他都弄糟。」

不停張望並不會改變到任何人、事、物，莫讓心裏既但是、虛假的期昐蒙蔽了你。我們身邊多的是藍皮阿五、王九媽之流，他們只會在事情變差時馬後炮，恣意評論。

莫要以為條例通過，你的生活不會有改變，誰又能保證香港不會落得如單四嫂子的寶兒一般的下場？不要等到事情發生後才來懊悔，實在太遲，太遲⋯⋯

生活終究離不開政治，你那十二年免費教育沒有教懂你甚麼是對與錯嗎？

香港，要我地自己救。
我只願長眠於這仍屬於香港人的土地。